

 
Видение ВАЛТАСАРА.

Подражание Байрону.
Во храмине богатой
Пирует Валтасар; 
Кругом сияет злато
Что выкованный жар;
И приближенных стая 
И жены за столом,
Где чаши Адоная
Наполнены вином.
Тогда-то пред владыкой, 
Тогда-то при огне 
Персты руки великой
Мелькнули на стене,
И по стене бежали
Мелькнувшее персты, 
Бежали и писали
Какия-то черты.
Веселье исчезает
Как полуночный пар 
— И вот повелевает
Смущенный Валтасар: 
«Созвать на совещанье
Халдейских мудрецов, 



Видение Валтасара. 107 


Да дастся толкованье
Нам непонятных слов.»
Немало собиралось
Писанье толковать;
Читалось, рассуждалось—
А, нечего сказать,
Осталось неизвестно
Премудрости земной,
Что писано чудесно 
Небесною рукой.
Но отрасли Сиона,
Но разуму раба 
Открыта Вавилона
Грядущая судьба —
И дать он изъясненье 
Неяснаго готов,
И завтра ж подтвержденье 
Гореобильных слов.
«Как пышны пированья,
Как велика вина —
Так тяжесть наказанья 
Погибельно-сильна.
И твой народ в неволе,
И твой чертог горит,
И на твоем престоле
Персиянин сидит.»
Д. Коптев.

26 Мая, 1844 г.

  
СОВРЕМЕННИК.

 
ТОМ ТРИДЦАТЬ ШЕСТЫЙ.

1

САНКТПЕТЕРБУРГ.
В ТИПОГРАФИИ ВОЕННО-У ЧЕБНЫХ ЗАВЕДЕНИЙ.
1844.

»


 
СОВРЕМЕННИК.

1844. № 10. Т. ХХХVИ.

СОДЕРЖАНИЕ.
Импровизатор, или молодость и мечты Итальянскаго поэта. Роман Датскаго писателя АНДЕРСЕНА- V. Санта. Извержение. Прежния связи. Стран. 5. VИ. Поездка в Пестум, Греческие храмы. Слепая. Стран. 29.
VИИ. Приключение в Амальфи. Лазоревая пещера близ Капри. Стран. 48.
VИИИ. Возвращение в Рим. Стран. 83.
Новыя Сочинения. 1. Несколько слов в память незабвеннаго Начальника Его Светлости Князя Д. В. Голицына; с. Князя М. П. Голицына. 2. Поездка в Забайкальский край. 3. Записки и воспоминания о путешествии Симонова, 4. Стефан Яворский и Феофан Прокопович как проповед- ники; с. Ю. Самарина. 5. Картины моей юности; с. Ф. Кузмичева. 6. Проклятый сын; с. П. Т. 7. Путешествие на луну; с. С. Дьячкова. 8. Басни Я. Охлебинина. 9. Сны. 10. Теория словесности. 11. Арифметика Академика В. Я. Буняковскаго. 12. Архитектурныя примечания. 13. Описание гиалографа и гомографа. 14. Практическое руководство к правиль- ному и скорому окончанию спорных и бесспорных дел; с. А. П. Татаринова. 15. О воде, как двигателе: с. А. Ершова. 16. Славянския соляныя озера; с. Ф. Кумме. 17. Скаковой календарь с 1833 по 1843 год. 18. Первая часть Грамматики Русскаго языка. 19. Санктпетербургская Флора; с. К. Левина. 20. Руководство к воспитанию и образованию детей и сохранению их здоровья; с. К. Грума. Стран. 92*
Новые переводы. 1. Избранныя сочинения знаменитаго Немецкаго писателя Гёте. 2. Полное изложение правил диетическаго и врачебнаго употребления холодной воды для сохранения здоровья и лечения болезней по системе Присница в Грефенберге; с. Иоганна Гросса; п. с Французскаго. 3. Бернард Мопрат, или перевоспитанный дикарь; с. Жорж-Занда; п. с Французскаго. Стран. 102.
Новыя издания. 1. Жизнь Пресвятыя Девы Богородицы. Из книг Четии- Минеи. Изданная Авдотьею Глинкою. 2. Анекдоты Наполеона Бонапарте. 3. История о последнем разорении святаго града Иерусалима и взятии Константинополя. 4. Повесть о приключении Английскаго милорда Георга. 5. Душенька, древняя повесть, Ипполита Богдановича, 6. Русская Хрестоматия для детей; составил А. Галахов. 7. Краткое понятие о пневматическом отапливании и о качествах воздуха относительно к здоровью; составил Николай Аммосов. 8. Наставление, как обходиться с пневматическим отапливанием. 9. Сельское чтение, составленное Князем В. Ф. Одоевским и А. П. Заблоцким из трудов разных писателей. Стран. 104.
Видение Валтасара. Подражание Байрону. Д. И. КОПТЕВА. Стран. 106. Осень. Т. Л- Стран. 108. 
Когда дитя. * * ** Стран. 109. 
Notturno. А. П--БА. Стран. 110. 
Гроза промчалась. Т. Л. Стран. 111.
